**Закон 42. Порази пастыря — и паства рассеется**

Внутри любой группы можно обнаружить хронически несчастливого человека, заражающего остальных своим образом мыслей. Определите возмутителей спокойствия и отделите их от группы. Устранение может быть физическим (изгнание), политическим (ограничение политической и финансовой поддержки) или психологическим (разобщение его с группой единомышленников с помощью инсинуаций). Цельтесь в лидеров и наблюдайте за смятением в рядах их последователей. Изоляция сил врага — ключевой элемент стратегических игр. Оборотная сторона закона: применяйте изоляцию деликатно, чтобы впоследствии не опасаться мести противника. 

#48ЗаконовВласти
